% !TEX root = grechanik-thesis.tex

\def\conflnote{}
% \begin{mynote} ВНИМАНИЕ! Конфлюэнтность --- сложная тема, в данной диссертации
% доказывается конфлюэнтность только при некоторых дополнительных ограничениях, что делает данный
% вопрос довольно запутанным и отвлечкающим от сути диссертации. По этой причине очень вероятно, что
% данная тема будет выброшена из окончательной версии диссертации. \end{mynote}}

\def\bisimnote{}
% \def\bisimnote{\begin{mynote} ВНИМАНИЕ! Определение бисимуляции для полипрограмм, которое мы здесь
% используем, на самом деле является определением более слабого отношения (впрочем совпадающего с
% бисимуляцией для программ, но не для полипрограмм). По этой причине в будущем вероятна замена названия
% ``слияние по бисимуляции'' на какое-то другое (возможно, ``слияние по симуляции''?). \end{mynote}}

\input{title}

\tableofcontents

\setcounter{secnumdepth}{-1}
\input{chapter-intro}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\input{chapter-history}

\input{chapter-polyprogram}

%\input{chapter-language}

\input{chapter-trans-theory}

\input{chapter-transformations}

\input{chapter-merging-by-bi}

\input{chapter-experimental-results}

\input{chapter-conclusion}

% ссылка на Скотта
% подумать о неинъективных перестановках параметров - я так и не помню, почему они плохи
% разобраться с программами и монопрограммами
% привести пример, когда слиянию по бисимуляции не хватает мощности

% проверить, не считаю ли я что-то мономорфизмом автоматически, что может на самом деле быть не так
% Корректность для большинства преобразований фактически не доказывается. Надо либо доказать, либо
% сказать, что не доказываем, но и так очевидно.
% прояснить, что мы называем меткой
% Заменить p на L
% Теперь вместо = используем := в программах и графах
% Стандартный порядок Id, Var, Call, Cons, Case
% Заменить \pi на аксессоры
% Разобраться с количеством вершин у Call

% монотонность -> монотонность (конгруэнтность)
% ... на \ldots
% \hookrightarrow и ->
% Добавить пример, почему не годится вариант с обратимыми преобразованиями для обеспечения
%   корректности (потому что конгруэнтность)
% В каком-то месте понадобится доказать, что выполняются ограничения на арность
% Вставить ссылку на того чувака
% Надо написать более точно формулировку, как проверять двевершины на эквивалентность, с точностью
%  до подкручивания
% Упомянуть, что работа с графами может быть медленнее работы с union-find
% Посмотреть, не нужно ли искать все \varepsilon в случае применения правил по поколениям - там же как
%   бы все возможности применения надо рассматривать. Они по идее должны слиться дедупликацией
% Подчеркнуть, что нужна и конфлюэнтность, и завершаемость - только тогда порядок применения
%   произвольный.

% Разобрать примеры:
% - с функциями высшего порядка
% - с приведением типов
% - с коммутативностью параллельного сложения
% - с обеспечением возврата определённого конструктора
% - где слияние по бисимуляции не работает


% Почему при сведении защищённой рекурсии к структурной надо в аргументных вызовах передавать
% бесконечность, а не n? Потому что если передать n, то не будет 1-1 соответствия между моделями -
% у той, что с n, будет меньше моделей, хотя наименьшая модель видимо будет такой же.

% NP-полнота поиска бисимуляций для графов берётся из возможности недетерминизма внутри гиперрёбер
% у нас здесь по идее будет квадратичная сложность, но из-за необходимости восстанавливать
% перестановки параметров - то есть искать сами бисимуляции поипрограмм - возникает проблема, и
% получается экспонента, а вообще сложность неизвестна.

% done:
% дать ссылку на мой препринт
% дать ссылку на burstall-darlington и на Емельянова
% эксперименты с нашим прувером - заменить нашим на имя
% Заменить развёртку на раскрытие наверное (unfolding)
% провести эксперимент с правилом распространения позит. инф-и (сделать его деструктивным)
% с точностью до - проверить употребление
% полиподпрограмма -> фрагмент полипрограммы
% Заменить кавычки на какие-то одни. Везде будет ``''
% мы ***ем (мы будем) -> ***ем (будем) - убрать мы (частично заменил)
% Заменить \varepsilon на \varepsilon
% Заменить везде ]| на |]
% Поискать по infty потом и доказать, что увеличение арности невозможно нашими правилами
% убрать конфлюэнтность
% убрать лишние семантики (поискать S| ,  S}| и \mathbb{S})
% проверить употребление наименьший и минимальный
% поискать по критическим парам